覺唔覺香港人睇歌詞仲要過曲，好on9

一首歌，好唔好聽，最重要係首曲
唔係話歌詞唔重要
但覺唔覺香港人睇詞仲仲要過曲，成件事好on9

唔識打「重要」兩個字on9 啲

唔覺 同埋題目係想打「重要」？

我一直都係聽旋律編曲多過填詞。

agger

手快 打錯
重要

唔係話詞唔緊要 我覺得詞曲係相輔相成嘅

兩個都好重要
如果D詞on9我會覺得糟蹋首曲

如果首曲hea作 好似D洗腦歌 我都唔會想聽

大調小調都未識分, 唯有講歌詞啦 , 唔係點

明明細個音樂堂都好似有講過下

主要係因為粵語作詞同作曲差唔多，唔啱音就會變教會歌

香港地而家啲人係識未多過識音樂嫁啦

最多話咩 個曲都幾好聽但唔會深究 你唔怪得佢地 因為佢地唔識音樂 唔識評論音樂 屌你話一首歌好聽或者唔好聽

咁啦我比個例子

衛蘭唔知上年定前面有首歌叫穿花蝴蝶
詞就陳詠謙寫 寫到唔知想點
但個曲唔錯

現代人將melody轉成自己語言歌詞 朗朗上口令人好容易記得首歌 所以歌詞會係重要過曲(好似係

利申：主要睇左寫詞同曲果條友咩料到先

認同大部份人識字唔識音樂，所以比較着重詞都好合理，而且好多時聽歌都係想藉著首歌宣洩情感/緒或者得到共鳴，咁比起音符，歌詞嘅宣洩度應該高d，而且你只可能係歌字得到共鳴，我諗

曲同詞都重要，是但冇一樣我寧願你唔好撚作。你聽下鳩柏豪首六天，乜撚係引爆藥引。你究竟想講乜柒嘢呀撚樣

覺

聽外語歌，比人話你都唔識x文，有咩好聽

依個先係重點 一首好聽既歌點都係
曲>人聲>歌詞

古典音樂冇詞冇人聲添啦on9

如果你要講好聽 你排得好啱
但係我覺得香港比較多人鍾意用歌詞慰藉自己
不過就算你話香港人重詞多過曲
我覺得d詞都係唔係好掂

有時唱k唱到某啲歌詞出黎都打冷震

你咁似我嘅
法文波蘭文意大利文亞美尼亞文都聽過
聽得多越嚟越覺得曲真係好重要
廣東歌嘅詞幾好都聽唔上癮

whatsapp status打歌詞叫春

歌拆開黎講即係純音樂同詩
純音樂多數係古典 詩唔洗講啦
你問我要傳達一個訊息比人邊樣好D
一定係詩
我就睇詞大過音嘅
不過 各花入各眼架啫
冇咩好拗
係咪認真左

以為有咩咁巴閉
點知睇撚左成個post都未有人示範點樣評論個曲

唔係點quote出嚟放上facebook

睇d“音樂”訪問，問親都係關於歌詞，真係好on9
一首歌入面，音樂竟然唔係重心反而變左陪襯

曲加上編曲比到人個種靈性你文字比唔到
淨係留意文字，令人失去左心靈既感受

一隻好歌就算係聽唔明佢唱咩都仲會感動你
呢樣野係人類天生既gift 黎
可惜而家都冇咩人珍惜
淨係著重文字其實好粗糙

留名

雖然我好想同意樓主講嘅野
但係第一個回覆就俾人秒左
所以都係 仲你老母

#第一個回覆嘅重要性

垃圾詞一概唔聽

當你識字既時候歌詞會影響成首歌既觀感

不過依家d人鍾意聽垃圾edm同autotune 算撚數啦

香港人聽歌偏向係歌詞到追求共鳴多過欣賞音樂

王菲的孤寂 多麼孤寂

就係呢樣啦 不過而家d人好似開始會用埋英文歌詞打whatsapp status

有曲無詞仲係音樂
有詞無曲算唔算音樂？

變咗詩？

睇你聽咩姐 聽Eminem 咪詞重要 聽古典就純聽曲
依樣野都有得拗？

但林夕既詞你會唔會睇？

Edm唔代表係垃圾既 利申無聽

手詞唔掂首歌就冇左靈魂咁，成條死魚你屌埋我果份

聽香港啲流行曲除左可以睇歌詞仲可以睇啲咩
編曲咁鬼難聽 唔怪得人

因為香港傳統係音樂花款少，即使最高峰既70-90s，對樂器演奏、曲風、編曲都唔係好講究，反而因爲有一系列神級詞人、好歌手，所以歌詞重要性仲蓋過音樂本身。

我淨係知陳詠謙啲詞成日破壞首歌

一般聽眾聽歌只能夠分析個曲好唔好聽,開唔開心,拍子快慢,靜d定係rock d
我諗要要學過樂理既人先有分析旋律既能力

曲有咩好聽喎 黎黎去去都係咁架喇

我淨係會記得首歌啲音，但唔會記得歌詞，
除非啲詞好靚，好似70,80年代啲歌。

係就一定係

但如果我詞曲同樣睇得咁重要

我要講啲咩先會令你覺得我好睇重曲呢？

唔通成個post個個都係講，嘩隻曲好好聽？

聽開arrangement

詞有咩好聽喎 黎黎去去都係失戀啦我愛你你唔愛我架喇

收嗲啦垃圾

35%曲45%編20%詞

Edm 入面仲有成埋genera
唔識就收收皮先好冇

試過有fd問我首歌邊個作，我答完佢之後冇幾耐佢話:唔係喎，都唔係佢作既
我:
佢:佢作曲咋嘛，d詞都唔係佢填既

自己唔識欣賞就踩鳩人
聽廣東話歌我就一定睇哂歌詞同曲

淨係聽曲不如聽classical

自己接觸既詞類少命沖出黎柒

流行曲咁短 淨係得曲根本表達唔到訊息 仲要旋律嚟嚟去去都係咁上下 曲主要想入腦
古典嘅 夠長 夠豐富 有少少認識都可以透過曲嚟感受到意境
當然流行曲嘅曲詞要互相配合 唔係都只係一首垃圾歌

咁詞真係重要過曲喎ching😂

流行曲=音樂

曲決定我聽唔聽曬首歌
詞決定我鍾唔鍾意首歌

Canton pop遺害香港 睇下呢個post幾多柒頭

同意

曲係令我會唔會loop首歌
詞就改唔改變到我嗰刻既心情

任我行

感覺上香港啲曲係一大碟樂器炒撚埋一碟，完全冇分開

我反而覺得最on9係有好多人覺得首歌只係屬於演繹者，冇尊重幕後功臣既意識
唱得好就由歌手獨享掌聲，唱得唔好就成首歌當係垃圾

陳詠謙真係破壞王，本來首曲好聽都俾佢破壞晒

咩叫洗腦歌/edm就唔想聽係垃圾
香港樂迷

港喱: edm無人聲既 歌黎架？？

edm=/=kpop
講到自己好識音樂咁
但叫佢地講多幾種風格的音樂出黎即刻收皮
利申:唔識音樂

拋下磚
冇歌詞都可以好有feel架

流行曲都要迫人認真聽曲既先係垃圾
根本連作曲果個都預左係口水歌
你估真係咁有內涵咩

啲人聽live都冇啪啪啪

Rap 同其他genre 一樣
Music>>>>>>>>>lyrics
無好既Beat, 詞幾好想無用, 唔會想聽落去

聽完
好聽係好聽
但冇歌詞真係冇乜意義
傳遞唔到思想，啟迪唔到人心
預左俾人插
但大家追求嘅野唔同
我聽流行歌，係想聽人生道理、聽返自己嘅經歷、聽其他人諗緊乜
而唔係淨係想要感受

Try post rock first

可悲，need to be told to feel music

文字的盡頭係音樂

拋多首

見到啲人聽純音樂聽到好似睇左本小說咁就覺得好笑
扮哂有品味咁真係好噁心

鐘意聽edm嘅melody多過歌詞

我又拋下先

佢地係日本人來？聽個感覺有小小日本風

Totally wasted. Agree

原來有同道

拖低曬林奕匡

上面拋歌果位巴打點睇Vitas
佢都有幾首冇歌詞嘅歌

仲有巴打有冇諗過點解而家D垃圾K-pop咁多人聽
原因根本冇可能係歌詞

乜唔係睇噱頭架咩

乜香港人唔係睇樣聽歌既咩

香港人係睇歌詞
但係有>90%都係睇得好低質
乜野港女人生
DEAR 賤MK 三部曲都有人話D詞填得靚

點解冇得拗，唔見你聽意色樓？佢首剎那快慰個背景音樂夠勁啦，成隊rock band响後面撐，但個歌手唱又柒，詞又柒

agger 越低質越鍾意

紅酒滴左豬餿

根本一首好聽既歌
紅到全世界都識既歌
一定係曲行先

根本覺得詞>曲嗰啲唔係人人標準唔同，係你唔識音樂

work work work 都出得街
係香港實比人屌到喊

香港識系曲咩

冇歌詞都可以聽到有人生感悟返思

我覺得鍾意歌詞同曲係唔同喜好，無得比較
廣東歌黎講，曲式變化唔大，所以啲人欣賞多數以詞為先，加上對音樂認識不多，好難對曲嘅質素有咩深入評價
最重要嘅係，廣東話係大部分香港人母語，所以抒發感情嘅時候，以廣東歌詞最容易引起共鳴
當然啲人J埋曬啲低質詞又係另一回事
你可以話聽歌詞嘅人其實唔係聽緊音樂，只不過係睇緊一篇篇嘅文學作品
所以我都認同如果想深入認識流行音樂，除左詞之外都應該要學下點樣欣賞曲同編
利申：平時鍾意研究廣東歌詞，尤其是有高深意境或者文筆好果啲，咩港女一生/dear jane三部曲果啲狗也不屌，陳詠謙正一垃圾

意思即係你淨係聽廣東歌

香港人重視歌詞多過曲同編曲，咪係搞到香港主流樂壇咁多口水歌既主要原因囉

唔係口水歌
係特別的朗誦技巧

單純地覺得兩樣野缺一不可

其他歌都會聽但好少深入研究首歌講咩，不過我係好熱愛廣東話流行文化，包括粵語歌同粵語電影

但係d人咁睇重d詞 d詞都唔係掂嗰下先弊

曲詞一樣咁重要啦 作曲編曲差嘅話就無興趣聽 詞差嘅話聽多兩次都悶 好嘅詞令到首歌意思 好嘅曲可以令詞嘅意思更出 我就好中意弱水三千同星塵 兩首歌詞曲都好高質又配合得好 每個人對音樂理解都好唔同 有人想用歌嚟表達內心感受 有人想喺音樂入面領悟到啲咩或者搵到共鳴 咁好自然有人睇曲重要有人睇詞重要

我覺得呢啲月經post真係好戇鳩
詞同曲真係相輔相成，當然一定有純音樂就好出色嘅歌/band 話梅鹿同幾隊日本野。
而唔係好似呢個post或者其他post咁單方面瘋狂吹奏詞/曲，然後踩低欣賞另一樣野嘅人。
可能咁講好各打二十大板，不過我自己有隊band，我負責幫啲歌填詞，我唔敢講我好叻，但我會知入詞要啱音合意扣翻個音樂係幾難。
我唔識寫歌編曲，我諗大家難度都一樣，所以唔好再話重詞唔重曲/重曲唔重詞好戇鳩

因為識字既都可以9up下歌詞 但未必個個都識樂理 久而久之就索性focus落晒詞到
我聽新歌都係聽曲先 曲好聽 詞幾爛都無所謂
當然兩者係相輔相成

詞曲都重要
但曲係碟飯詞係胡椒粉囉

你睇人柒 人睇你柒既姐巴打

有曲冇詞係音樂 但唔係歌
純音樂抒發到心情 但抒發唔到感情
心情即係憤怒 開心
感情係愛人 恨人
但係詞兩樣都抒發到 而且可淺可深
個人意見

幾相輔相成都好 一定係曲秤先

鐘意咩都要俾人屌都痴撚線
我個人最鐘意就係hard rock blue rock
我鐘意d結他嘅tone 唔同tone唔同solo有唔同感覺
例如Steve vai支結他比較新派d，佢就係可以玩到支結他識講野咁

我曾經有一期都鐘意聽東京事變，每個樂手做唔同嘅野效果出來好出色，但係我介紹呢隊野俾我女友，佢覺得vocal 唱功唔係佢聽開果d，所以唔岩佢聽

其實音樂就係人類嘅共同語言，我覺得唔一定要識先可以評論首歌，當然啦學過音樂評論嘅層次自然係唔同d架啦，但係評論聽者喜好、鐘意詞定曲就真係好戇鳩

一首歌喺作同編既時候用既心力應該比填詞要高唔少（我大約知道兩者所需要花既時間），但係好多人都剩係識欣賞詞
唔係話詞唔重要，但係普遍香港人都似乎過分重視個詞

因為自己都係玩作曲加編曲，所以聽歌會聽埋哂d無咩人會特登聽既地方，例如佢某條track編得好唔好等等，但係同人傾親都無人會識俾反應我，雖然預左

玩開音樂普遍都會覺得其實pop呢個field已經玩到無咩好玩（起碼我係），最近難得聽到一個將流行曲提升到去另外一個層次既作曲人，同其他人講起佢既歌，都只係會評價話首歌唱得幾好，詞幾吸引，對背後既音樂其實唔大執著

我平時都會寫下demo咁，問friend首歌好唔好聽，佢地多數都會評價我既中文 明明個重點就喺曲同編身上 我剩係識作曲編曲，d詞作成點到最後如果有人買左首歌既話都會重新俾人填過哂架啦
好多人對歌既音樂成份抱take it for granted既心態

其實都難怪，香港人由細到大既教育都只係當音樂係一種用黎升學既工具，無咩人係會真正培養自己仔女對音樂既興趣 自自然然喺音樂上就只會留意自己最能明白既野

由細到大嘅培養唔夠 同埋比失效嘅媒體帶壞
聽歌通常都係聽電視主題曲 主流Pop歌

然後就局限左自己係呢啲曲種 可能覺得首歌加一Part電結 有鼓就已經好撚另類好撚Rcok 加少少弦樂就好Epic 但係明明就可能對於Pop以外好基本嘅嘢
而主流嘅曲種通常都係芭樂愛情歌 易唱易傳頌 音樂上嘅複雜程度低 變化少 變相令到睇曲已經唔重要 個分別就只係係歌詞度
冇培養冇接觸 就只有繼續係Pop嘅生態裏面繼續惡性循環

加上香港聽歌一直只係用歌手做軸心 冇留意甚至冇乜點尊重後面堆樂手 結果令到係作曲 編曲 演奏上付出嘅人 淪為歌手嘅陪襯 彈嘢嘅就永遠係伴奏

同埋中國嘅詩詞文化影響 令到詞人嘅地位一直都好高

社會冇培養 聽眾冇留意 樂手冇收穫 跟著繼續循環
大家繼續用歌詞打卡

講到藝術世界得音樂大曬咁，一份寫得好嘅歌詞都係一種文字藝術黎（當然寫得差就食屎啦 ），點解就唔值得重視？
中國嘅詩詞文化影響詞人地位？何以見得？作為香港人，點解就唔可以重視下本地語言嘅創作？音樂全世界嘅人都識聽，但係全世界就只有我地係香港人。粵語流行曲曾經風靡全亞洲，其中不可或缺嘅因素就係廣東話歌詞。

覺唔覺d死毒撚扮識音樂好撚令人作嘔

宜家D作曲人好多都抄/參考外國架啦
舊時70s-90s既改編歌熱潮完全打擊本地作曲人
反而作詞人既需求大
造就好多神級作詞人
到903原創歌運動一口氣收晒改編歌皮
個樂壇都跟住收皮

睇歌詞重要過曲
其實2000開始變得嚴重
以前既曲普遍好簡單
歌詞都唔會咁密

宜家係越多詞就代表越有意思同共嗚
變相好多時都有堆砌既成份
特別功力唔深既填詞人就好大獲
尤其陳詠謙呢D唔入流既...

好多人淨係識聽廣東歌

好簡單
音樂就係曲 曲就係音樂 一首好曲就係一首好音樂
點解要有詞 係因為人聲都可以融入曲中 所以配詞去比人聲"唱"
好既詞可以幫首曲錦上添花 但唔可以令一首狗屎曲變鳳凰

其實呢樣野係好客觀
你試下將求其一首cantopop個人聲melody全部改到唔岩scale亂q咁黎
又試下唔改melody 將所有歌詞改哂做屌你老母臭化西
你就會發現廣東歌個精髓係個人聲melody而唔係詞

唔好講古典音樂 講下現代d既metal
你問下d djent仔 十個有冇1個係聽詞多過聽個結他riff
上次periphery場live vocal病左唔出場 全場玩instrumental一樣high爆 點解 調番轉 如果得vocal出黎讀歌詞(唔係唱), 冇哂bgm 呢首仲係咪一首"音樂"

詞一定要識個種語言先聽到
曲就唔駛
所以廣東歌少人聽冇得怨

而家講緊係音樂呢個範疇 你自己都識講好嘅歌詞都係一種文字藝術黎 即係本身就唔鳩關音樂事架啦。詩書禮樂易春秋, 曲係樂詞係書, 詞何得何能調番轉做樂既主人

聽日本band直頭唔知up乜都日日聽

所以點解咁多人會聽自己唔識既語言既歌
呢個已經係最客觀既例子 根本就冇野駁到

講多樣
點解pop歌咁重詞係因為pop歌窮得只剩下人聲melody做lead
後面個底平平無奇 唔聽人聲仲可以聽咩
只係聽人聲既話詞既重要性咪相對大左好多囉
你個底豐富d 我唔鐘意聽你個人聲我可以聽下鼓聽下結他聽下條bass line
所以點解狗餅首心急人上會上左神檯

靚既歌詞有加分
但一首歌既音樂自己唔鐘意既
個歌詞寫到幾靚都無心欣賞

對
曲=主菜，詞=胡椒粉
唔係懶勁扮識野
係根本係咁
醒下啦香港人

當年我都唔明點解d人聽外語
根本香港人係被訓練成咁
我未接觸多d音樂個陣都係一條戇鳩

咩叫根本係咁，
歌（唱得嗰隻）依樣野本身就係音樂+詞，
兩樣野相輔相承得來。
歌無詞係音樂係演奏，
歌無曲係文學係詩詞，
爭咩根本兩個都係根底。
係啊無咗其中一邊係生存到啊，只係其實已經變咗第二樣野咁囉。

你聽開咩

無啊 都係廣東歌

啱聽就聽
洗撚理你

首曲作得好
靚詞就畫龍點精
柒詞都仲可以欣賞旋律 編曲

但首曲作得柒
無論詞作成點
都係聽都廢鳩事

成班莊閒都未識分

上面仲有條友話純音樂冇歌詞比唔到意思人
咩啟迪唔到人心
自己唔識用心感受音樂
仲好意思出黎自暴其短

可悲既係負皮比正皮多

笑撚死
歌(唱得果隻)
廣東歌就廣東歌啦屌你老母

冇錯

廣東歌冇左一邊緊係生存唔到啦 佢有撚編曲可言咩

你呢啲二元思維
我冇話詞唔緊要 而係香港入面曲嘅重要往往比詞掩蓋 粵語流行曲可以風靡亞洲咪就係因為曲嘅重要性囉 如果你聽俄文德文歌 你會睇左詞先聽曲？

一係歌 曲係身軀 詞係靚衫

一首

即係90年代d高班好多
風靡全亞洲係因為曲定係詞你真係要好好諗下

因為
香港人：音樂咪就係電視電台會播嗰啲歌囉。
咁jazz, blues, punk, 電子音樂, 電影配樂......嗰啲呢？
香港人：errrrr 嗰啲咁深，鬼識分咩？